# Librería de automation Front-End
BY Trick Gaming Studio LLC

# stagecoach-fe-functional-test


Esta guía es para integrar casos de prueba automatizados y realizar la ejecución de la librería.

- Creación de Features
- Creación de Pages
- Creación de Steps
- Ejecución

## Features

- Generar dentro de la carpeta scenarios un archivo *.feature
- Realizar la escritura del caso de prueba en lenguaje Humano con la metodologia BDD
- FEATURE => Epica
- Scenario: User Story / Caso de Uso
- Given (Procesos que se ejecutan antes del test), When (Prueba de la funcionalidad), Then (Validaciones de los resultados)

## Pages

Contiene todos los selectores de un Screen del cual se va estar realizando las pruebas de calidad.
- Generar dentro de la carpeta features/pages un archivo *.page.js
- Contiene funciones asincronas que se encargan de realizar las pruebas o validaciones en el When o Then
- contiene funciones que retornan los selectores.
- Se debe incorporar las paginas dentro de un unico archivo pages a modo de "herencia" para lograr una estructura de importación mas limpia y un control de las pantallas
> import { testController } from '../support/world' => *"Archivo que gestiona el controlador de testcafe y le agrega las funciones de screenshot y validaciones durante el proceso CI"*
> import { select } from '../support/utils' => Importa la funcion de TestCafe Selector()
> import { ClientFunction } from 'testcafe'; => cliente que realiza la ejecucción de Testcafe
> import { **NombreDePagina** } from '**nombredepagina**.page' => Se importa dentro del archivo pages todas las paginas las cuales se le extrajo los selectors. 

## Steps
Contiene los textos de las features y su conversión a JS. Se llama la función de BDD y se le asigna el texto que contenga la feature y dentro de la misma se llaman a las funciones de testing que estan contenidas en las pages.

> When('Ingreso con el usuario {string}', async (text) => {       # el llamado {string} es para referenciar que dentro del texto de la feature se esta trayendo un texto con comillas dobles "" con formato string.
>  await pages.login.login(text);
> });

As [Gastón Genaud] writes this guide.
